有無人有摩佬一開始上任教曼聯既J文 懷念下？？？？？

講真
我唔知以前既摩連奴帶超過三季波係點
只係知佢有性格都有成績
再睇佢既 YOUTUBE 痴線片
純粹講個種 PASSION
直情係 HYPER 兼年輕版既費SIR

大家都知曼聯更衣室又要變
又要建立新既秩序
大家同時又好驚摩連奴既狂妄性格會摧毀晒曼聯所有既傳統
個種矛盾搞到大家都好想摩連奴快手幫手換代引援同時又好想佢教三季就走

但由賽後訪問黎睇
我係度諗 4年前佢就係費SIR指定既接班人
4年過去 阿SIR終於離開曼聯 摩連奴歷盡鉛華 人生不在初相逢
一個大勝不驕 步步為營 同時足球智慧熱情還在頂峰既摩連奴
會唔會就係個個我地心目中既新阿SIR

呢篇係v92改篇架

新賽季前4場正式比賽全部告捷，新曼聯高調起航。不僅僅是勝利，無論是球隊的精神面貌，轉會收購，戰術打法，還是賽前賽後的採訪和記者會的應對等等，摩連奴都用最短的時間，讓全世界看到了曼聯的變化。不誇張的說，摩連奴已經贏得了大多數曼聯球迷的心了，這或許過去兩年里，他的前任雲高爾一直沒有做到的。那麼到底摩連奴對曼聯施了什麼魔法？他比雲高爾到底強在哪呢？我們不妨多角度的解析一下。

首先要談的是第一點，是摩連奴找回了曼聯的霸氣。摩連奴是個有著明確目標的教練，剛接手曼聯時，摩帥就放下了豪言，奪冠！而從接手曼聯至今，摩連奴在各種採訪時也反複強調，曼聯要全力爭取奪冠，那是曼聯的唯一目標。有著多年執教經驗的摩連奴不會不知道其中的難度，不會不知道曼聯還處在重建的過渡期，可他還是公開表達了自己的目標。這不是狂妄，是摩連奴深知，這是作為曼聯這樣的豪門教練，在媒體和球迷面前必須擺出的態度，就像他在今天的比賽後所說的那樣：「如果不想著贏下每一場比賽，那麼就不可能贏。」如果沒有這樣的霸氣，他是不可能帶給球員和球迷信心的，是不可能將曼聯帶出低谷的。

對比之下，雲高爾在上季「曼聯已經不是以前的那支曼聯了，球迷要學會接受。」、「曼聯目前處於一個過渡的階段」、「如果拿到前四，我會很滿意」等等言論有多麼不合時宜就就不難理解了。這種霸氣反應在球場上就像今夜曼聯與侯城城的比賽，摩帥的曼聯在陷入僵局時想的是不惜代價拿下勝利，會瘋狂的投入進攻。而不是雲高爾時代那種不緊不慢，明明沒贏卻還在賽後嘴硬的稱自己統治了比賽。

其次要說的是戰術打法，摩連奴僅僅用了4場比賽已經很清晰傳遞了他的戰術理念。立足於防守，打出高效的反擊，並且連整套核心陣容都已經搭配的差不多了，前4戰全勝的結果一定程度上也反映出曼聯球員對於這套戰術打法的認同。而相反，雲高爾執教曼聯2個賽季，他的戰術打法依然很混亂，場面極其沉悶，讓人看不到希望，荷蘭人在這點上顯然不如自己的徒弟摩連奴那般高效。

在建隊思路上，摩連奴也有著自己清晰的理念。特別是在收購上，摩帥欽點引進的拜利、伊巴謙莫域、普巴、米希達恩都有非常不錯的發揮，他們令曼聯脫胎換骨。更重要的是，這幾位強援都是奔著摩連奴的名聲來的，如果雲高爾留任，曼聯今夏的收購還能否這樣高效恐怕就不得而知了。而同樣花了巨款的雲高爾，在收購效果上卻一直為人詬病，究其原因，沒能為這些球員提供一套合理和戰術打法或許是最大的問題了。

不得不提的最後一點，摩連奴與雲高爾最大的差別是在於氣質。儘管聽起來有點玄，但實際上這是每個人都能實實在在感受到的。摩帥那種捨我其誰，甚至有些狂妄的氣質對於處在低谷中的曼聯來說正是急缺的。連續3個賽季的平庸，曼聯太需要這樣一個強人來帶領他們重整河山了。

面對侯城的比賽，摩連奴幾乎在場邊淋了一整場的雨指揮比賽，而放在雲高爾那裡，他的選擇可更有可能是一整場都在後備席上一動不動。我們當然無法否認一代出名教頭雲高爾的能力，他有著輝煌的履曆和榮譽，但是對於處於低谷中的曼聯來說，摩連奴或許比雲高爾更適合這個位置。正如曼聯傳奇里奧費迪南說的那樣：「摩連奴是否能夠延續曼聯提拔年輕球員的傳統。我無法回答，只有時間才能給出答案。但摩連奴的個性和曼聯最匹配，這就是他一直在等待的機會。」

狂人的紅魔之旅，已經有了一個好的開始，但是還遠未到成功。他還要面對哥迪奧拿、雲格、干地等勁敵的圍剿，只有時間能夠告訴我們摩連奴會不會在曼聯取得成功。但現在可以確定的一點是，無論是曼聯球員還是曼聯球迷，都對摩連奴充滿了信心，接下來就看狂人能否延續自己的神奇了。

pusg

屌

特別是在收購上，摩帥欽點引進的拜利、伊巴謙莫域、普巴、米希達恩都有非常不錯的發揮，他們令曼聯脫胎換骨。

歷盡鉛華

Bin 屍bin到體無完膚

想睇連登49000 cap圖